# Sienge - transportes

## Objetivos
- Criar e executar uma aplicação com Spring Boot (APENAS BACK-END)
- Contém CRUDS necessários e classes test

## Tarefas

### Executando o projeto via IDE
- Abra a classe Application e execute como uma aplicação Java 
  - Run As -> Java Application
- Você pode rodar também utilizando o Spring Boot Dashboard (STS)

### Executando o projeto via Maven plugin (UTILIZE APENAS ESTE COMANDO PARA EXECUTAR O PROJETO)
- Acesse um terminal ou via IDE e execute o seguinte Maven goal
  - `mvn spring-boot:run`

### Executando o projeto via Java
- Realize a compilação e o empacotamento do projeto via Maven
  - `mvn install`
- Acesse o diretório /target gerado e execute o JAR produzido
  - `java -jar [your project]-0.0.1-SNAPSHOT.jar`

### Executar projeto FRONT-END
- Acesse o repositório: https://bitbucket.org/WILJA/sienge-web/
- Siga as instruções descritas no sienge-web para ter acesso a aplicação.

